La respuesta mecánica de las matrices de PLLA mostró un comportamiento elasto-plástico con cierto grado de endurecimiento por fluencia (figura \ref{fig:curvas_experimentales_123}).
La variación entre las curvas de tensión ingenieril versus deformación es relativamente baja, teniendo valores muy similares en el módulo elástico, tensión de fluencia y endurecimiento por plasticidad (tabla \ref{tab:modulos_elasticos_experimental}).

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\captionof{table}[Propiedades constitutivas de las matrices electrohiladas de PLLA ensayadas.]{Propiedades constitutivas de las matrices electrohiladas de PLLA ensayadas.}
	\label{tab:modulos_elasticos_experimental}
    {
        \small
        \begin{tabular}{L L L L L L}
            \hline
            \rowcolor{Gray}
                                                   & \#1     & \#2      & \#3      & Promedio & Desv.Est. \\
            \hline
            Módulo elástico (\si{\mega Pa})        & $76.7$ & $105.6$ & $127.2$ & $103.2$ & $20.7$ \\
            Tensión de fluencia (\si{\mega Pa})    & $1.46$  & $1.33$   & $1.47$   & $1.42$   & $0.06$ \\
            Módulo post-fluencia (\si{\mega Pa})   & $6.92$  & $5.63$   & $6.08$   & $6.21$   & $0.54$ \\
            \hline
        \end{tabular}
    }
    
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/curvas_experimentales_123}
	\captionof{figure}[Curvas experimentales de tensión-deformación de ensayos de tracción uniaxial de matrices electrohilada de PLLA.]{Curvas experimentales de tensión versus deformación para las probetas de PLLA. Se ensayaron 3 probetas, obteniendo una baja variación en las curvas. Se muestra también la curva experimental promedio.}
	\label{fig:curvas_experimentales_123}
\end{figure}

Las muestras presentaron una morfología nanofibrosa uniforme, con una distribución de diámetros unimodal (\SIpm{463}{131}{\nano\meter}) y una distribución aleatoria de orientaciones (\ang{92} $\pm$ \ang{53}) (figura \ref{fig:caracterizacion_morfologica}). 
Por otra parte, el histograma de reclutamiento muestra una distribución asimétrica positiva, típico de variables que presentan una cota inferior. 
En este caso, la elongación de reclutamiento de una fibra nunca puede ser menor a \num{1} (correspondiente a fibras en su estado de reposo) y por eso ocurre la asimetría de la distribución.

\renewcommand{\aux}{0.49}
\begin{figure}[p] 
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/SEM.png} 
		\subcaption{}\label{fig:SEM}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/Histograma_experimental_orientacion.pdf} 
		\subcaption{}\label{fig:Histograma_experimental_orientacion}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}

	\vspace{6ex}
	
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/Histograma_experimental_diametro.pdf} 
		\subcaption{}\label{fig:Histograma_experimental_diametro}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/Histograma_experimental_reclutamiento.pdf} 
		\subcaption{}\label{fig:Histograma_experimental_reclutamiento}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}
	
	\caption[Caracterización morfológica de las muestras electrohiladas de PLLA.]{Caracterización morfológica de las muestras electrohiladas de PLLA. a) Imagen SEM donde se observa la microestructura nanofibrosa uniforme. b) Histograma de orientaciones (ángulo respecto de la horizontal) con una distribución aleatoria (\ang{92} $\pm$ \ang{53}). c) Histograma de diámetros con una distribución unimodal (\SIpm{463}{131}{\nano\meter}).d ) Histograma de elongaciones de reclutamiento con una distribución asimétrica positiva.}
	\label{fig:caracterizacion_morfologica} 
\end{figure}
